export const QUIZ = [
    {
        "question": "Жердің пішіні қандай?",
        "options": [
            "A) төртбұрыш",
            "B) домалақ",
            "C) эллипсоид",
            "D) үшбұрыш"
        ],
        "correct_option": "C) эллипсоид"
    },
    {
        "question": "Жердің су қабығы",
        "options": [
            "A) гидросфера",
            "B) атмосфера",
            "C) литосфера",
            "D) биосфера"
        ],
        "correct_option": "A) гидросфера"
    },
    {
        "question": "Жердің геологиялық жасы",
        "options": [
            "A) 1,5млрд жыл",
            "B) 2,5млрд жыл",
            "C) 3,5млрд жыл",
            "D) 4,5-5 млрд жыл"
        ],
        "correct_option": "D) 4,5-5 млрд жыл"
    },
    {
        "question": "Жерді сыртынан қанша сфера қоршап тұр?",
        "options": [
            "A) 2",
            "B) 3",
            "C) 4",
            "D) 5"
        ],
        "correct_option": "C) 4"
    },
    {
        "question": "Жер шарында қанша материк бар?",
        "options": [
            "A) 2",
            "B) 3",
            "C) 5",
            "D) 6"
        ],
        "correct_option": "D) 6"
    },
    {
        "question": "Жер Күнді айналған кезде не ауысады?",
        "options": [
            "A) күн мен түн",
            "B) жыл мезгілдері",
            "C) ауа райы",
            "D) климат"
        ],
        "correct_option": "B) жыл мезгілдері"
    },
    {
        "question": "Жер өз білігінен айналғанда не ауысады?",
        "options": [
            "A) жыл мезгілдері",
            "B) күн мен түн",
            "C) ауа райы",
            "D) климат"
        ],
        "correct_option": "B) күн мен түн"
    },
    {
        "question": "Жер шарында қанша мұхит бар?",
        "options": [
            "A) 1",
            "B) 2",
            "C) 3",
            "D) 4"
        ],
        "correct_option": "D) 4"
    },
    {
        "question": "Мантия қанша км тереңдікте орналасқан?",
        "options": [
            "A) 2500км",
            "B) 2600км",
            "C) 2700км",
            "D) 2900км"
        ],
        "correct_option": "D) 2900км"
    },
    {
        "question": "Латынша \"мантия\" қандай мағына береді?",
        "options": [
            "A) жамылғы",
            "B) орта",
            "C) жер",
            "D) тас"
        ],
        "correct_option": "A) жамылғы"
    }
];